朋友既心理問題 求心理/治療師專業協助

就咁嘅我有個朋友
佢嚴格來講唔算有童年 俾佢阿媽管對佢hash
所以佢好多自己嘅感受都唔講 全部自己收埋隱藏得好好
我應該有啲咩方法可以開解到佢 除咗要長期抱住佢（語音打左出黎，應該係陪住丶開解先岩）之外
有冇啲咩係可以令到佢 改變返厭世嘅態度
因為佢真係好似冇乜野令佢可以持續開心咁

請求專業意見 請pm
唔好話帶佢睇醫生因為佢根本完全冇性趣理

吸毒

要佢想比人幫先

吃屎啦！大dick人

佢就係覺得咁樣冇乜問題 所以都唔知點好

難搞喎
佢覺得自己冇問題
你硬係要用你嘅準則令佢開心
你真係咁想幫佢就註定要好耐
唔好到時佢依賴左你 你又嫌煩

依賴變男朋友xd
佢係教音樂既 生活都算忙haha

我覺得佢真係要試下爆一次 試下分享 試過一次就返唔到轉頭 好爽

有d人就係不擅長表達

或者係唔識表達

唔適宜強迫佢用一種佢唔舒服既方式去面對

我建議佢唔識講就用做去代替

建立一種興趣俾佢宣洩壓力

例如音樂/藝術或者運動

對佢而言

呢種方式可能來得容易

有唔明可以再問

明白 但我都覺得佢冇咁容易會講出嚟

佢有做gym
佢係鍾意教音樂但係玩音樂就應該比較少
煮嘢食就要係啲人登門造訪先會（？）

佢厭世係點樣厭世法

覺得冇嘢可以令到佢開心
淨係純粹想到死嗰日 可以訓住咁走就夠

有無影響到佢正常生活？

唔好幫，唔係你衰人
係佢覺得佢自己冇問題

你永遠叫唔醒扮訓既人

有無病悉感
同本身有無病
係兩回事

要搞清楚

佢想唔想俾人幫
同佢需唔需要俾人幫都係兩回事

需要同想唔想係兩回事
大把肥人夠需要減肥啦
但佢地唔想減
咁係咪姐係幫唔佢地呀

肥有分程度

小肥對健康影響微

癡肥就好大件事

唔係一句佢想唔想減可以決定到

另外

朋友想幫
可以無需開宗明義同佢講

從旁鼓勵
帶動朋友做某件事都可以係幫
亦無損佢地自主性
有時更加可以增進友誼

當然
呢樣唔係人人諗到亦唔係人人做到

你諗到咁二元分法
代表你無思考過有其他可能性

佢冇乜嘢開心咁算唔算係影響生活

咁講又好似係

多謝你幫到我bb

佢咩背景

如果鍾意音樂或煮野食

又或者做某樣野會開心

倒不如製造多d機會俾佢有開心既時候

同佢一齊做就最直接簡單

心理輔導情況可以pm 我。

Telegram: whattheluck